老老實實,有冇巴絲講下泠氣機原理?

是咪即係雪櫃進化版?

refrigerating cycle

召喚physic仔

四樣野 泵 出風 雪種 散熱，將室內熱能搬都室外（交換）出冷風 散熱排番熱能出室外（好似係）

壓縮機＞冷凝器＞膨脹閥＞蒸發器

正常人講呢個答案係100 分
但如果你係做冷氣/ 讀過冷氣既 呢個答案係0 分
Refrigerating cycle 入面4 樣野入面錯左2 樣

點解雪種會爆？

雪種是咪好危險

放粒膠係到想點

condenser, compressor,evaporator and valve

放置不當/過度添加
因為雪種係壓縮氣體，遇熱會迅速膨脹

留名學野

邊方面

我吹 liquid helium

壓縮空氣遇熱都爆嫁啦
何況更濃縮既雪種

上面某戰回覆講人點啱，但又唔講個完整原理出黎

痴線成班答啲冇讀過就睇唔明嘅答案做乜春

Mech仔表示要睇T-s graph

T係temperature
s係entropy

重點係個compressor
無compressor/Win 就唔會造就thermal cycle
而compressor既推動係需要電力

雪種原理

呢張圖好撚懷念